林卓廷批黑警對721白衣人「放軟手腳」

［2月21號］民主黨副主席林卓廷與中委莊榮輝，在元朗7.21襲擊案開審前夕召開記者會，不滿警方未有傳召他們以證人身份出庭作供，擔心最終未能將涉案兇徒繩之於法。
記者會上莊榮輝播出早前先後致電警方的片段，跟進為何2019年警方曾邀他認人，而他當時認出兩名懷疑兇徒，但警方之後未有再接觸他。
影片中，在電話回應莊榮輝的兩名警方人員，分別多次形容莊榮輝是重要證人，但被告願意認罪，律政司認為事發當日有其他人提供相同資料，因此不需要莊榮輝出庭。莊榮輝多次堅持希望出庭作供，擔心被告會改變主意，期望能將涉案者繩之於法，對方表示再為他跟進。林卓廷認為警方回應荒謬，如果視為重要證人應一早有傳票通知，不會說有需要才傳召對方出庭。他們質疑警方調查7.21案件放軟手腳，令尋找真相遙遙無期。
（攝影：宋碧龍）

source 大紀元